\chapter{INTRODUÇÃO} \par
O presente documento tem por objetivo servir de modelo para a elaboração de trabalhos acadêmicos --  como monografias, trabalhos de conclusão de curso, teses de metrado etc. A estrutura textual segue o modelo indicado para a elaboração de trabalhos de conclusão para o curso de Ciência da Computação da PUC-SP. 

\section{Motivação}
Deverá ser descrito nesta seção o problema ou a proposta da pesquisa. Geralmente tem de uma a três páginas e não contém os objetivos.

\section{Objetivos}
Nesta seção, os objetivos gerais e específicos deverão ser descritos.

\subsection{Objetivo Geral}
Deve sempre começar no infinitivo.

\subsection{Objetivos Específicos}
Deve sempre começar no infinitivo.

\section{Justificativa}
Pode ser opcional no TCC para trabalhos de conclusão de curso na área da computação.

\section{Delimitação do Problema}
Até onde pesquisar?

\section{Contribuições}
Opcional para trabalhos de conclusão de curso na área da computação.

\section{Método de Pesquisa}
\label{metodo-pesquisa}
Nesta seção, deve-se descrever as macroatividades utilizando-se que quando finalizadas atinge um objetivo. Normalmente varia de seis a doze que podem ser descritas em cascatas. 

\section{Organização do Texto}
Este documento é apresentado em \ref{chap:last} capítulos, referências bibliográficas e os anexos.

No primeiro capítulo, Introdução, descreve-se a problemática, motivação, objetivos gerais e específicos e a metodologia de pesquisa que será utilizada no projeto. 

No capítulo 2, Revisão Bibliográfica, é apresentada a fundamentação teórica que abordará com detalhes a complexidade dos problemas. No caso de desenvolvimento de algum protótipo, descreve-se o método que será utilizado. Por fim, deve-se realizar resumo de pelo menos três trabalhos relacionados à pesquisa.

Por fim, no capítulo \ref{chap:last}, será exposta a análise crítica do problema e quais são possíveis pontos de melhorias para trabalhos futuros.

\section{Cronograma}
O cronograma é apresentado com a distribuição das macroatividades propostas no Método de Pesquisa \ref{metodo-pesquisa}.

\input{main/cronograma}
